熱狗梁逸朗:《大香港早晨》作為本台皇牌時政節目 平均16萬收視

【逸朗：《大香港早晨》的威力 — 收視證明一切】

正所謂「熱血時報威力大」，而《大香港早晨》作為本台皇牌時政節目，其影響力更是不容小覷。老闆曾公布《大香港早晨》的收視人數，原來每集節目平均有達16萬個用戶點擊收看，成績驚人。若大家對16萬這個數字沒甚麼概念，可參考以下數據作比較：

據香港電台2011年公布的數字，《千禧年代》的收聽人數平均介乎於13萬至23萬；《自由風自由phone》的收聽人數則介乎於7萬至13萬。據尼爾森收視調查，去年5月，ViuTV於黃金時段的平均收視為2.1點，即有約13萬6千人收看。

相比之下，《大香港早晨》的觀眾量，已能媲美，甚至是超越主流媒體。

猶記得我首次亮相熱血時報後，已馬上感受到這個平台的威力。2014年9月，我甫做完我《大香港早晨》的處女作，即見少女Joey已揚言要為我成立Fans Club；幾天後，我更有幸在路上被觀眾認出。突然上升的知名度，對我來說，固然是驚喜，但同時也是警醒。因為主持一個觀眾群如此龐大的節目，我在節目中的表現，都會被十多萬人看在眼內。而我所傳播的訊息，亦有可能左右公眾輿論走向。因此，我要時刻提醒自己，主持《大香港早晨》不能馬虎，除了不能辜負觀眾的期望，更要肩負起傳訊的使命，宣揚我們堅信的理念，並令新媒體得以繼續茁壯成長。

16 萬人聽都無4000人訂收費台又係咩概念

吹水既威力大

佢係咪坐緊監？

「我所傳播的訊息，亦有可能左右公眾輿論走向」

咁巴閉就直接搵尼爾森幫自己做一次收視調查啦

1600都唔知有無

160都唔知有無

全盛時期平均應該有幾千人
過萬就可能嚮雨革嗰期會有
平時就無咩可能
而家應該得返幾百人
我估300人左右

肯定計錯數，700萬人口起碼有300萬收睇